---
aid: 9025
zid: 608702
title: "广东这块肥肉吃进去容易，消化掉难啊。"
author: xp123567
date: 2015-08-18 15:15:41+07:00
lastmod: 2015-08-20 17:17:00+07:00
---

xp123567 于 2015-8-18 15:15:41 发表了：

广州府 15 个县，肇庆府 12 个县，惠州府 11 个县，这珠三角这 3 州 38 个县是必须拿下的。再加广东北大门韶州府 6 个县，共 44 个县，狒狒们得拿出来多少行政干部和军队才能把这些战果消化掉啊，估计折腾个 3、5 年都够呛，刘主任肩上的担子不是一般的重啊。

---

xp123567 于 2015-8-18 15:22:39 发表了：

那些想上来就激进土改吊缙绅路灯的还是醒醒吧，狒狒们根本没有那样的人力物力来搞这个，只能先占府城再徐徐图之。先期可以抓几个典型杀几个不听话的，把人口财税控制在手中，回头再用经济手段慢慢玩死那帮地主老财。

---

rtooer 于 2015-8-18 15:32:44 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 15:22
>
> 那些想上来就激进土改吊缙绅路灯的还是醒醒吧，狒狒们根本没有那样的人力物力来搞这个，只能先占府城再徐徐 ...

挂路灯和派干部是两码事，今年收不上的谷子可以明年收，今年挂不了的路灯明年早跑没影子了

---

xp123567 于 2015-8-18 15:38:51 发表了：

每控制一个县，先在每个村抽几个壮丁编一个国民军连，配合正规军进行治安肃清作战。以后扶波军陆军想扩军，直接从国民军里招募就行了。在每个州府设一个军分区，军分区负责领导指挥地方部队和后备役武装，担负防区的边防、海防要塞的守备任务，支援地方建设和抢险救灾等工作，军分区相当于营级编制。

---

Scat 于 2015-8-18 15:39:05 发表了：

先吃掉广州府再说，肇庆需要占领和军管，行政可以先由地方官维持，韶关也差不多，或者干脆把韶关放开，让明军进来祸害一下老百姓。

肇庆必须尽早拿下来，广西每年要向广东输出几十万担粮食，不打通肇庆，就得自己搞粮食，肇庆高要有 500-600 万吨焦煤，这是眼下除了北海道之外最大的一个矿。

---

xp123567 于 2015-8-18 15:40:56 发表了：

> rtooer 发表于 2015-8-18 15:32
>
> 挂路灯和派干部是两码事，今年收不上的谷子可以明年收，今年挂不了的路灯明年早跑没影子了

跑了不是更好，省着自己动手了。人跑了，地跑不了，地上的佃户也不会跟着跑，正好无血接收，这种好事那找去。

---

xp123567 于 2015-8-18 15:46:11 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 15:39
>
> 先吃掉广州府再说，肇庆需要占领和军管，行政可以先由地方官维持，韶关也差不多，或者干脆把韶关放开，让明 ...

韶关还是控制在自已手里的好，关上北大门，狒狒们就可以安心消化食，广州、肇庆、惠州这三州真要是消化完了，就是狒狒们的帝王之基了。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 15:49:04 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 15:40
>
> 跑了不是更好，省着自己动手了。人跑了，地跑不了，地上的佃户也不会跟着跑，正好无血接收，这种好事那找 ...

跑了组织还乡团。你伏波军的连队不可能天天守在村里，肯定要忙着四处剿匪。还乡团隔三岔五回来烧杀抢掠就很恶心。刚打下来的村子里的佃农，既没有思想改造过，又怕不知道什么时候杀回来的还乡团，必然搞首鼠两端或者麻木不仁的把戏。长远对于统治不利。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 15:49:40 发表了：

髡贼们总是觉得在大明朝搞社会改造难的不要不要的

就是总把元老院代入 TG 的角色

其实换成大英帝国征服印度、满清干翻南明的思路设想下完全就没那么难吗

髡贼们既没有消灭所有地主的需要

也没有把权力完全垄断在自己手里的需要

在这种前提下要建立有效的统治其实并不难

大明办官学、开科举

元老院也一样要办学校、开考试

大明有官僚、有勋贵

元老院一样要有政府机关、有上下议院

哪怕对旧文人而言

无论考什么

只要肯开科取士就好

哪怕元老院一开始用的都是从龙之臣

摊子大了总有大家投效的余地

---

xp123567 于 2015-8-18 15:52:14 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 15:49
>
> 跑了组织还乡团。你伏波军的连队不可能天天守在村里，肯定要忙着四处剿匪。还乡团隔三岔五回来烧杀抢掠就 ...

那你得看他们跑多远？跑近了，就近消灭。跑远了，就回不来了。

---

圣天使高达 于 2015-8-18 15:53:17 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 15:49
>
> 跑了组织还乡团。你伏波军的连队不可能天天守在村里，肯定要忙着四处剿匪。还乡团隔三岔五回来烧杀抢掠就 ...

集村并屯，把所有村民都集中到大农场管理，他们不是农民，是农业工人，有饭吃，有房住，还怕他们造反

---

xp123567 于 2015-8-18 15:55:44 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 15:49
>
> 跑了组织还乡团。你伏波军的连队不可能天天守在村里，肯定要忙着四处剿匪。还乡团隔三岔五回来烧杀抢掠就 ...

想组织还乡团，得有人、财、物，你让那些地主老财跑到别的州县去组织这些？这难度也太大了。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 15:56:56 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 15:55
>
> 想组织还乡团，得有人、财、物，你让那些地主老财跑到别的州县去组织这些？这难度也太大了。

当年还乡团有党国撑腰才干的起来

明朝有党国的行动力吗

---

TSHT2011 于 2015-8-18 15:57:04 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 15:55
>
> 想组织还乡团，得有人、财、物，你让那些地主老财跑到别的州县去组织这些？这难度也太大了。

你干嘛不问问本朝开国时那些土匪怎么来的。莫非还是政府资助的不成。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 15:57:55 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 15:52
>
> 那你得看他们跑多远？跑近了，就近消灭。跑远了，就回不来了。

刚打下的新占区，你有人家多年的地头蛇熟悉情况？有这么容易美军早平定伊拉克阿富汗了。

---

rtooer 于 2015-8-18 15:58:07 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 15:40
>
> 跑了不是更好，省着自己动手了。人跑了，地跑不了，地上的佃户也不会跟着跑，正好无血接收，这种好事那找 ...

该杀不杀，将来麻爪。

---

xp123567 于 2015-8-18 15:58:54 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2015-8-18 15:53
>
> 集村并屯，把所有村民都集中到大农场管理，他们不是农民，是农业工人，有饭吃，有房住，还怕他们造反

先期也不用这么激进的手段，听话的只要老实地出丁交粮，让他们接着当他的土皇帝也无所谓。等狒狒站稳脚根以后，想搓圆搓偏就随心情了，不服的话直接抄家杀头。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 15:59:21 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2015-8-18 15:53
>
> 集村并屯，把所有村民都集中到大农场管理，他们不是农民，是农业工人，有饭吃，有房住，还怕他们造反

这搞战略村前期就得大量投入资源，盖房子，提供生产工具。这做善事来了？

一边说不要往农村投太多资源，另一边又想着怎么大花特花。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:00:53 发表了：

> rtooer 发表于 2015-8-18 15:58
>
> 该杀不杀，将来麻爪。

要讲原则，不能上来一味杀杀杀，那样会欲速而不达，代价会很大。听话的就先放放，不听话的杀起来不要心软，几下子就老实了，温水煮青蛙效果才好。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 16:03:54 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-8-18 16:06 编辑_

光说这个跑，人家多年的土著，藏深山老林里不比你一个外来户容易？你能抽出多少兵力天天搜山？你有几架飞机可以派出来帮忙搜索？

多年的土著同时意味另一件事，本地的关系网。七大姑八大姨，沾亲带故的。武器藏起来，人躲到亲戚家里，你在当地有多强大的情报网络可以具体掌握他可能的每个藏身地点？后来土共还是靠建立基层政权解决的这个情报网。你不下乡，你打算怎么搜？像鬼子那样把人都集中到晒谷场，挨个戳刺刀逼问吗？

我说怎么这么天真，以为一个土匪就是额头刻字，头顶有个标示闪烁“我在这里，快来抓我”一样呢？

顺便一提，我就是粤西的土著，那边的地形可能比不上太行山长白山，林木山丘也是多的是。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:06:22 发表了：

> rtooer 发表于 2015-8-18 15:58
>
> 该杀不杀，将来麻爪。

杀人不是目标，是手段。狒狒们想要是对这块土地的控制权，什么社会改造都是虚头。在这个过程中，暴力和杯柔都是为建立控制权而实施的手段，并不矛盾。在确立起控制权以后，以暴力为后盾的社会改造才会事半功倍。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:07:22 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 16:03
>
> 光说这个跑，人家多年的土著，藏深山老林里不比你一个外来户容易？你能抽出多少兵力天天搜山？你有几架飞机 ...

所以说不要上来就打打杀杀的逼着人家跑啊！

---

tgwtgw 于 2015-8-18 16:08:46 发表了：

一帮人非得带入 TG 搞土改干嘛

大英帝国征服印度一堆带路党开路

大清朝征服南明包衣杀人比主子还狠

其他的什么西班牙用印第安兵杀印第安人

德国的黑蜀黍殖民地兵大败印度阿三

这些“先进”经验不是更适合元老院这个贵族垄断资本主义的政权吗

---

xp123567 于 2015-8-18 16:09:26 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 16:03
>
> 光说这个跑，人家多年的土著，藏深山老林里不比你一个外来户容易？你能抽出多少兵力天天搜山？你有几架飞机 ...

顺便提一句，粤西那片穷山恶水，狒狒们压根儿就没看上眼，没事不会去哪边扫荡的。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:11:08 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 16:08
>
> 一帮人非得带入 TG 搞土改干嘛
>
> 大英帝国征服印度一堆带路党开路
>
> 大清朝征服南明包衣杀人比主子还狠

想有效地控制这么一大片区域，就是你说的办法，狒狒现在实现起来也相当吃力。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 16:11:22 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:06
>
> 杀人不是目标，是手段。狒狒们想要是对这块土地的控制权，什么社会改造都是虚头。在这个过程中，暴力和杯 ...

自干五当久了学不会 COS 资本家和殖民者了——虽然我也是个自干五没错

---

yanyu126 于 2015-8-18 16:13:09 发表了：

其实对广东并不需要太高的要求，先按照英国统治印度的方式统治广东，获取资源和人口，不需要一口就吃下去消化掉。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:13:50 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 16:11
>
> 自干五当久了学不会 COS 资本家和殖民者了——虽然我也是个自干五没错

自干五来握爪，其实一个合格地自干五应该是一个现实主义者，太理想主义容易迷失掉自己。

---

圣天使高达 于 2015-8-18 16:13:59 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:09
>
> 顺便提一句，粤西那片穷山恶水，狒狒们压根儿就没看上眼，没事不会去哪边扫荡的。

别这么说，我还想写带队去阳江扫荡的情节呢……毕竟是那边的人

---

xp123567 于 2015-8-18 16:14:43 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2015-8-18 16:13
>
> 别这么说，我还想写带队去阳江扫荡的情节呢……毕竟是那边的人

那你就写个打通广西粮道的同人吧。

---

圣天使高达 于 2015-8-18 16:15:57 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:14
>
> 那你就写个打通广西粮道的同人吧。

有道理，茅厕顿开。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 16:15:59 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-8-18 16:17 编辑_

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:09
>
> 顺便提一句，粤西那片穷山恶水，狒狒们压根儿就没看上眼，没事不会去哪边扫荡的。

什么乱七八糟的穷山恶水。粤西是交通不便不假，但不是穷山恶水好不。

上世纪末之前，粤西，阳江那边可以靠海运，肇庆往上靠西江即可。远远谈不上什么穷山恶水。林木，松香这是我老家那个小穷县的特产了，还有这十来年暴起的水泥生产，当地的土很适合制造水泥。再逆西江而是的桂省梧州就更是西南门户，水网发达的物资集散当年还牛逼哄哄吹什么小香港。我小时候就看着家门前江面顺江而下的木排、货船。别扯什么穷山恶水好吧。

---

圣天使高达 于 2015-8-18 16:17:16 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 16:15
>
> 什么乱七八糟的穷山恶水。粤西是交通不便不假，但不是穷山恶水好不。
>
> 上世纪末之前，粤西，阳江那边可以 ...

层主是粤西那里人

---

xp123567 于 2015-8-18 16:17:27 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-18 16:13
>
> 其实对广东并不需要太高的要求，先按照英国统治印度的方式统治广东，获取资源和人口，不需要一口就吃下去消 ...

第一目标是把广东的人、财、物切实地掌握住，顺便在这过程中锻炼民政干部和军队，别的都是扯淡。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:19:10 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 16:15
>
> 什么乱七八糟的穷山恶水。粤西是交通不便不假，但不是穷山恶水好不。
>
> 上世纪末之前，粤西，阳江那边可 ...

狒狒有空去粤西跋山涉水，还不如去江浙抢一票。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 16:22:43 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2015-8-18 16:17
>
> 层主是粤西那里人

封开。

西江往东流下去跟北江东江这些合成珠江。西江可是流量很大的，封开江口镇就是西江贺江交汇处，没有铁路之前，你就得靠贺江朔江而上去怀集那边。可以说除非你不想要西南的资源，不然不打到这片地方都不行。同时反动势力也可以反过来利用这些水网来对你袭扰。汉武帝平南越时，南越最后的主力就集结在这一带。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 16:23:39 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:19
>
> 狒狒有空去粤西跋山涉水，还不如去江浙抢一票。

你去抢一票还是要好好经营一片新根据地？狒狒什么时候又变成游寇了？

---

TSHT2011 于 2015-8-18 16:26:02 发表了：

肇庆现在成天被吹成广州后花园。

也不想想，既然要攻略广东，岂有不去夺占粤西门户之理。去抢，抢哪里随时都可以去啊。喜欢的话可以专门组织别动队直接塘沽登陆去抢北京，以狒狒目前的实力，闪击北京也不难。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:26:15 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 16:23
>
> 你去抢一票还是要好好经营一片新根据地？狒狒什么时候又变成游寇了？

不要在意字眼，我的意思是说，比粤西更富裕的地方有多事，攻略粤西的排序会很靠后。

---

xp123567 于 2015-8-18 16:31:46 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 16:26
>
> 肇庆现在成天被吹成广州后花园。
>
> 也不想想，既然要攻略广东，岂有不去夺占粤西门户之理。去抢，抢哪里随时 ...

西边最远控制德庆就差不多了，再远超过狒狒们的能力了。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 16:36:35 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 16:26
>
> 肇庆现在成天被吹成广州后花园。
>
> 也不想想，既然要攻略广东，岂有不去夺占粤西门户之理。去抢，抢哪里随时 ...

珠三角对内经营繁荣更胜以往

对外彻底打败明朝反攻

到时候只要髡贼不学 TG 搞土改还肯跟士绅合作

粤西只会满地带路党来迎王师

---

TSHT2011 于 2015-8-18 17:02:09 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:31
>
> 西边最远控制德庆就差不多了，再远超过狒狒们的能力了。

都到德庆了，距离西江贺江交汇处就那么一小时车程也放弃。无话可说。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 17:05:54 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 16:36
>
> 珠三角对内经营繁荣更胜以往
>
> 对外彻底打败明朝反攻
>
> 到时候只要髡贼不学 TG 搞土改还肯跟士绅合作

那这个作战应该叫做珠三角攻略战，别叫广东攻略好了。

珠三角能繁荣主要依赖水网把周围的资源都汇集过来好吧。都撕开脸皮开干了，大萌朝不封堵一下物资流入也好意思？反正都开干了，朔江而上扫荡一番也好意思叫战役吗？

---

angel8th 于 2015-8-18 17:25:01 发表了：

其实是成本投资和收益关系的问题。

成本包括物质成本，人力成本，时间成本，机会成本。&nbsp; &nbsp;我们需要的是，能负担的起的，同时消费比最好的方案。

---

Scat 于 2015-8-18 17:27:25 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 15:46
>
> 韶关还是控制在自已手里的好，关上北大门，狒狒们就可以安心消化食，广州、肇庆、惠州这三州真要是消化完 ...

关上北大门比较方便招募江西难民，1634 年江西也是大饥

---

Scat 于 2015-8-18 17:30:49 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:19
>
> 狒狒有空去粤西跋山涉水，还不如去江浙抢一票。

顺着西江直接就到了

---

xq77109 于 2015-8-18 17:46:58 发表了：

其实不需要一步到位，先占领收税收人口，然后慢慢吃就是了。就是 TG 也没有一步到位啊。

---

adol 于 2015-8-18 17:50:19 发表了：

抓大放小，没收所有官地，没收皇族的地，没收少数大地主的地，划分为租佃地主成分，属于反动的阶级，清算这些人以及其爪牙、帮闲、奴仆和家族，以明末的土地兼并程度，清算 10%的人估计就能控制 60%的地，剩下的中小地主划分为经营性地主，属于可以团结的对象。采用各种政策鼓励其加入天地会。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 17:51:56 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 17:05
>
> 那这个作战应该叫做珠三角攻略战，别叫广东攻略好了。
>
> 珠三角能繁荣主要依赖水网把周围的资源都汇集过来 ...

明军都打败了，大明朝拿啥去封锁珠江口？

---

TSHT2011 于 2015-8-18 17:56:32 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-8-18 17:58 编辑_

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 17:51
>
> 明军都打败了，大明朝拿啥去封锁珠江口？

水网啊，同学，谁要封锁珠江口。

珠三角是珠江下游，它的中上游是北江西江东江这些。靠这些水网连接粤东粤西粤北，人员物流。你现在只抢了珠三角，这些中上游的区域不要，你让这些物资怎么下来？人家明军打不过你，在这些中上游水道设卡欺负欺负平头百姓还是很容易的。

广东攻略不是冲着广东的资源人口去的吗？这只抢了珠三角下来算怎么一回事？

---

TSHT2011 于 2015-8-18 18:05:02 发表了：

怎么感觉部分同学不是很了解广东的地理似的。

珠三角是珠江入海口冲积平原。因为它是几条大江的汇合处，所以物资人员流动高度方便，这在缺乏铁路的时代特别如此。靠北江东江西江这些才带来了大量的物资人员集散，你光抢下来珠三角有嘛用？

光是这个西江，我小时候，坐轮船，一夜 11 小时就能从粤桂交界直达广州。就算靠帆船，这个沿江交通还是很便捷的，以缺乏铁路公路的时代而言。

---

Scat 于 2015-8-18 18:06:47 发表了：

> angel8th 发表于 2015-8-18 17:25
>
> 其实是成本投资和收益关系的问题。
>
> 成本包括物质成本，人力成本，时间成本，机会成本。&nbsp; &nbsp;我们需要的是 ...

1-突袭广州，无血开城，时间需要 1 周

2-占领四会县迎击明军熊文灿部，等熊出兵需要两三个月

3-主力进入西江占领肇庆高要，顺便包熊督饺子，需要半个月

4-留一支偏师在肇庆监视广西方面，并留一个内河分舰队经常炮击梧州施压确保桂粮输粤通道开放，明军大举进剿最少也要一年以后，而且多半先来的会是沐王府的贵州兵，大概都没听说过鸟铳为何物

5-主力经四会进北江，沿北江奔袭韶关，大约需要两个月

6-主力东进逼迫惠州、潮州投降

肇庆、韶关由军管会控制，原地方官吏作为维持会

惠州、茂名、梅州不用驻军，由维持会代管

雷州由雷州站接管

广州作为直辖市重点巩固

在 1635 年秋以前完成至少两个野战师的整备，准备在西线和北线击溃进剿明军

---

小鬼头 于 2015-8-18 18:09:40 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 15:57
>
> 你干嘛不问问本朝开国时那些土匪怎么来的。莫非还是政府资助的不成。

开国时除了一些积年老匪外，绝大多少是我党国残军，这么多影视剧里的党国空投特派员和装备被漂没了？这不算是政府支持？

---

xp123567 于 2015-8-18 18:11:30 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 18:06
>
> 1-突袭广州，无血开城，时间需要 1 周
>
> 2-占领四会县迎击明军熊文灿部，等熊出兵需要两三个月
>
> 3-主力进入 ...

这个时间表不错，不过扶波军编制里最大的常设单位是旅，再往上就是临时组建的战斗群了。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 18:14:36 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-8-18 18:15 编辑_

> 小鬼头 发表于 2015-8-18 18:09
>
> 开国时除了一些积年老匪外，绝大多少是我党国残军，这么多影视剧里的党国空投特派员和装备被漂没了？这不 ...

空投能支持上百万土匪，你在说笑的对吧？

空投能空投点金条电台就不错了。

---

xp123567 于 2015-8-18 18:14:43 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 18:05
>
> 怎么感觉部分同学不是很了解广东的地理似的。
>
> 珠三角是珠江入海口冲积平原。因为它是几条大江的汇合处，所 ...

确实对广东的地理不是很了解，要是水路畅通，能确保交通线的安全，狒狒们把爪子伸长点也无妨。

---

Scat 于 2015-8-18 18:14:44 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 18:11
>
> 这个时间表不错，不过扶波军编制里最大的常设单位是旅，再往上就是临时组建的战斗群了。

这个老编制有点蛋疼，定营旅群的时候还没搞花动机行动，现在炮灰人口有的是，山东壮小伙怎么也能拉出几万，不够用的是军官，应该原编制扩大才对

---

TSHT2011 于 2015-8-18 18:18:44 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 18:14
>
> 这个老编制有点蛋疼，定营旅群的时候还没搞花动机行动，现在炮灰人口有的是，山东壮小伙怎么也能拉出几万 ...

以伏波军跟萌军的代差以及需要的作战区域之广大，旅级可以当方面军用了。要进行应对萌军万人级别会战时集中成旅，击溃其主力后应以营规模活动。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 18:23:11 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-8-18 18:25 编辑_

> xp123567 发表于 2015-8-18 18:14
>
> 确实对广东的地理不是很了解，要是水路畅通，能确保交通线的安全，狒狒们把爪子伸长点也无妨。

作为从小住在西江边，每天起床就看见西江的人告诉你，起码在西江元老院的炮艇可以畅通无阻。我记得小时候见过类似 62 型炮艇(小时候当然不知道那是啥，纯印象)的东西在江面上冲过。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 18:36:39 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 18:05
>
> 怎么感觉部分同学不是很了解广东的地理似的。
>
> 珠三角是珠江入海口冲积平原。因为它是几条大江的汇合处，所 ...

谁也没说打下珠三角就完事了啊

计划是攻略两广

但是打下两广之后消化地盘要分步骤好不好

首先是要消化掉珠三角精华地带才能到的出手去对粤西等地进行社会改造啊

首先要消灭两广的明军主力

其次是封锁入粤要道防止明军来袭并视情况向北或向东出击

把主要人力物力投入珠三角的社会改造消化战果

对其他地区可以暂时统而不治

由当地士绅管理或者部分维持明朝原有政府机构都未尝不可

---

dengjianyyy 于 2015-8-18 18:37:36 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 18:23
>
> 作为从小住在西江边，每天起床就看见西江的人告诉你，起码在西江元老院的炮艇可以畅通无阻。我记得小时 ...

那是 TG 清理了航道。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 18:42:12 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 18:36
>
> 谁也没说打下珠三角就完事了啊
>
> 计划是攻略两广
>
> 但是打下两广之后消化地盘要分步骤好不好

珠三角是作为两广生产链的下游存在的。要夺就该尽可能地多夺。你抢下来一个加工厂，原料来源渠道却不畅通了，谈什么消化呢？

以狒狒的实力以及珠江水系的特点，朔江而进就是轻而易举的事情。几年前火烧五羊驿都来去自如，现在就更不成问题。

社会改造的事情该说的都说了就不重复了，各持己见好了。反正我是想告诉你，攻略广东的话就得将珠三角跟周边的水系都一口气夺下来，要不然抢下个珠三角没什么意义。珠三角能成为精华，那是因为沿着三大江源源流入的物资跟人口才能成为精华。你只夺下珠三角却不同时夺取三大水系起码控制主要部分是行不通的。莫非你还想靠其他地方来源的物资逆流而是供应这珠三角的生产啊？

---

TSHT2011 于 2015-8-18 18:43:28 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2015-8-18 18:37
>
> 那是 TG 清理了航道。

梧州在解放前就有小香港的称呼。我不知道是不是 KMT 也清了。不过清航道不是必修的吗？大运河也得时常清啊。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 18:49:22 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 18:42
>
> 珠三角是作为两广生产链的下游存在的。要夺就该尽可能地多夺。你抢下来一个加工厂，原料来源渠道却不畅通 ...

把明军从两广打出去了

建立对地方的军事控制了

在这前提下搞社会改造铺不开摊子

但是维系原有物流体系

使两广仍然和珠江口形成经济圈有什么难的？

髡贼又没有减租减息、共产共妻、分田分地

地方上的士绅商人有什么理由不跟髡贼合作？

要是江浙还能讲讲东林党

两广有啥可讲的既得利益者非得跟髡贼作对

---

TSHT2011 于 2015-8-18 18:50:46 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 18:49
>
> 把明军从两广打出去了
>
> 建立对地方的军事控制了
>
> 在这前提下搞社会改造铺不开摊子

我不想废话了。珠江及其水系必须控制这是广东攻略的要点。懒得再重复。

---

tgwtgw 于 2015-8-18 18:51:16 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 18:50
>
> 我不想废话了。珠江及其水系必须控制这是广东攻略的要点。懒得再重复。

我一向也没有反对这一点啊

---

de9000 于 2015-8-18 19:50:09 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 16:08
>
> 一帮人非得带入 TG 搞土改干嘛
>
> 大英帝国征服印度一堆带路党开路
>
> 大清朝征服南明包衣杀人比主子还狠

大英帝国征服印度，从东印度公司算起花了多少年？

---

tgwtgw 于 2015-8-18 19:57:14 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 19:50
>
> 大英帝国征服印度，从东印度公司算起花了多少年？

髡贼不开老金又能快到哪里去

起码人家后患少麻烦少

不作死不用打治安战

---

de9000 于 2015-8-18 20:00:55 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 19:57
>
> 髡贼不开老金又能快到哪里去
>
> 起码人家后患少麻烦少
>
> 不作死不用打治安战

看印度电影也知道，英国人打的仗可也一点也不少，治安战是逃不掉的

---

xp123567 于 2015-8-18 20:01:36 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 19:50
>
> 大英帝国征服印度，从东印度公司算起花了多少年？

当年大阴蒂国在印度基本没动基层，各土邦和大地主只要老实交税，砖头们也懒得去插手它们的事。狒狒们在前期其实可以借鉴这个治理经验。

---

adol 于 2015-8-18 20:09:02 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 18:36
>
> 谁也没说打下珠三角就完事了啊
>
> 计划是攻略两广
>
> 但是打下两广之后消化地盘要分步骤好不好

两广还有明军主力么，上次在海南好像已经基本消灭干净了

---

小鬼头 于 2015-8-18 20:11:30 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 18:14
>
> 空投能支持上百万土匪，你在说笑的对吧？
>
> 空投能空投点金条电台就不错了。

成建制的军队转换成土匪不算是党国政府支持？

---

tgwtgw 于 2015-8-18 20:13:39 发表了：

> adol 发表于 2015-8-18 20:09
>
> 两广还有明军主力么，上次在海南好像已经基本消灭干净了

总得有驻军吧

---

TSHT2011 于 2015-8-18 20:22:52 发表了：

> 小鬼头 发表于 2015-8-18 20:11
>
> 成建制的军队转换成土匪不算是党国政府支持？

要这么说的话历朝历代被打散的溃军沦落为匪的多了去了，也是官府的？果真是官匪一家。

---

TSHT2011 于 2015-8-18 20:23:18 发表了：

> 小鬼头 发表于 2015-8-18 20:11
>
> 成建制的军队转换成土匪不算是党国政府支持？

要这么说的话历朝历代被打散的溃军沦落为匪的多了去了，也是官府的？果真是官匪一家。

---

Scat 于 2015-8-18 20:52:50 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 18:18
>
> 以伏波军跟萌军的代差以及需要的作战区域之广大，旅级可以当方面军用了。要进行应对萌军万人级别会战时集 ...

说实话靠旅打天下还是有点难，敌方队形比你宽很多的话，你一进攻侧翼就暴露了，击溃了前面的敌人也没法追击，一追击连背后都暴露了。没法追击对方就可以从容收集溃兵，永远也打不崩，得把对方全都打死才行。

---

shiyj 于 2015-8-18 20:57:24 发表了：

觉得扩大统治区域与稳定基层政权步伐还应该加紧。为了拖延野猪毛入关及南下步伐，适时派军去野猪毛后方搞搞破坏。

---

de9000 于 2015-8-18 21:00:07 发表了：

> shiyj 发表于 2015-8-18 20:57
>
> 觉得扩大统治区域与稳定基层政权步伐还应该加紧。为了拖延野猪毛入关及南下步伐，适时派军去野猪毛后方搞搞 ...

原来计划就是要让野猪皮入关当黑手的，然后我们再吊民伐罪。

现在就是网上众人耐不住性子了，硬要改变既定方针，非要先开始大陆攻略，其实这样搞我们付出代价就大了。如有必要，我们应该帮助满清加紧入关。

---

圣天使高达 于 2015-8-18 21:44:20 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 15:59
>
> 这搞战略村前期就得大量投入资源，盖房子，提供生产工具。这做善事来了？
>
> 一边说不要往农村投太多资源， ...

房子容易，让农民自己盖泥砖房好了，以后有钱再自己盖新的，顺便让他们背上房贷，而且那个时候人力又不值钱，怕什么花费？当然 TG 那么穷，好多大的水利项目还是不照样上马（如红旗渠），而且元老院也不用上这么大的项目

---

liutom2 于 2015-8-18 21:44:58 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 15:49
>
> 跑了组织还乡团。你伏波军的连队不可能天天守在村里，肯定要忙着四处剿匪。还乡团隔三岔五回来烧杀抢掠就 ...

还乡团？灭几次门就知道惹不起了

---

liutom2 于 2015-8-18 21:52:25 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 16:14
>
> 那你就写个打通广西粮道的同人吧。

不用打通，广东攥着广西的食盐供应，是广西求着髡贼用粮食换盐

---

de9000 于 2015-8-18 21:52:50 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-18 21:44
>
> 还乡团？灭几次门就知道惹不起了

当年还乡团可是杀的尸山血海，灭门对于那个时代而言简直算不了什么事

---

小鬼头 于 2015-8-18 21:55:05 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-18 20:22
>
> 要这么说的话历朝历代被打散的溃军沦落为匪的多了去了，也是官府的？果真是官匪一家。

有情报支持，有资金和装备空投，还能得到国外情报机构的帮助，你哪家溃军有这个待遇？？

---

liutom2 于 2015-8-18 21:56:38 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 20:52
>
> 说实话靠旅打天下还是有点难，敌方队形比你宽很多的话，你一进攻侧翼就暴露了，击溃了前面的敌人也没法追 ...

一个伏波军旅肯定还会有一堆仆从军的，所以侧翼的问题不大

---

liutom2 于 2015-8-18 22:00:31 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 21:52
>
> 当年还乡团可是杀的尸山血海，灭门对于那个时代而言简直算不了什么事

没事，反正无论如何都要杀人的，谁组织还乡团就全面通缉，诛三族，举报者免死，我看有几个能玩的下去的，野猪皮都搞的定，狒狒能搞不定？

---

de9000 于 2015-8-18 22:17:35 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-18 22:00
>
> 没事，反正无论如何都要杀人的，谁组织还乡团就全面通缉，诛三族，举报者免死，我看有几个能玩的下去的， ...

当然可以，只不过这个治安战至少要打三年，准备大量人力和物力吧。

---

liutom2 于 2015-8-18 22:26:46 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 22:17
>
> 当然可以，只不过这个治安战至少要打三年，准备大量人力和物力吧。

除了武器是临高军工厂生产的，剩下的一切都来自占领区。

嗯，你如果说狒狒们连这点东西都不能从占领区搞出来，那狒狒们还是赶快上吊吧。

所谓打 3 年的治安战，除了第一年可能会有一些几百人规模的，到第三年估计全年也不超过千人规模 。

---

de9000 于 2015-8-18 22:36:48 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-18 22:26
>
> 除了武器是临高军工厂生产的，剩下的一切都来自占领区。
>
> 嗯，你如果说狒狒们连这点东西都不能从占领区搞 ...

如果古老乡村生态只能这点能量的话，现代社会还有制枪制毒村的存在？

---

liutom2 于 2015-8-18 22:47:19 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 22:36
>
> 如果古老乡村生态只能这点能量的话，现代社会还有制枪制毒村的存在？

嗯，他们撑死了能组织个几百乡勇，装备着自己手工打制的低碳钢长矛大刀，就这样的就能对抗伏波军了？

现代社会制枪村就更有意思了，来点武警就收拾了，你听说哪个制枪村敢对抗政府？

---

de9000 于 2015-8-18 23:48:34 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-18 22:47
>
> 嗯，他们撑死了能组织个几百乡勇，装备着自己手工打制的低碳钢长矛大刀，就这样的就能对抗伏波军了？
>
> 现 ...

这么容易？那客家人和广府人的械斗上万人械斗就忘记了？“天上雷公，地上海陆丰”就忘记了？

当年 TG 也从来不敢想像几百个乡勇，从红军时代起就和这些乡村恶旧势力斗争，三百万烈士中至少有一半是折在这上面啊

---

punishment 于 2015-8-19 01:44:34 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-18 02:46
>
> 韶关还是控制在自已手里的好，关上北大门，狒狒们就可以安心消化食，广州、肇庆、惠州这三州真要是消化完 ...

按《读史方舆纪要》转引

> 周去非则曰：“五岭之说，旧以为皆指山名，考之乃入岭之涂五耳，非必山也。自福建入广东之循、梅，一也；自江西之南安入南雄，二也；自湖广之郴入连，三也；自道州入广西之贺县，四也；自全入静江，五也。”

韶关能看住湘、赣这两路。静江这一路目前有共识要占钦州，也能堵住。福建山路崎岖难用大军，不必过于担心。现在剩下桂林至贺州这一路，似乎少人提起。

---

liutom2 于 2015-8-19 01:51:39 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 23:48
>
> 这么容易？那客家人和广府人的械斗上万人械斗就忘记了？“天上雷公，地上海陆丰”就忘记了？
>
> 当年 TG 也 ...

上万人械斗是因为武装部队不介入，介入了就是死伤惨重罢了。

---

punishment 于 2015-8-19 01:51:42 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-18 02:49
>
> 髡贼们总是觉得在大明朝搞社会改造难的不要不要的
>
> 就是总把元老院代入 TG 的角色
>
> 其实换成大英帝国征服印度 ...

这个我赞同。大明读书人不可能个个都跟水太凉似的，大部分还是乡下穷酸。像萧占风谢澍这样脑筋活络有强烈愿望改变自身命运的稍微点拨一下就是死心塌地的带路党，完全没必要跟他们互相树敌。

占了大明的地盘跟本地学官要童生秀才名册，然后办参观团培训班就行了。有脑筋的马上就能明白利害开始打听入伙的门路了。死硬的也方便监视起来或者干脆发动群众整黑材料。实在不中用的还可以交给张道长短训后派去传教。

---

liutom2 于 2015-8-19 01:53:24 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 23:48
>
> 这么容易？那客家人和广府人的械斗上万人械斗就忘记了？“天上雷公，地上海陆丰”就忘记了？
>
> 当年 TG 也 ...

另外别没事就拿土八路当例子，土八路在绝大部分时间里，除了主力部队，剩下的部队装备水平也就和地主武装差不多，有相当情况下还不如地主武装。

你在大萌朝占据 300 年技术优势还要跟土八路比，这要求也未免太低了点。

---

punishment 于 2015-8-19 01:58:56 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 04:27
>
> 关上北大门比较方便招募江西难民，1634 年江西也是大饥

这个信息看见几次了，请教一下来源，可能我崇祯实录读的不细。

江西还有中国最大的铜矿，就是品位低点。

---

punishment 于 2015-8-19 02:05:54 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-18 08:56
>
> 一个伏波军旅肯定还会有一堆仆从军的，所以侧翼的问题不大

会战侧翼和追击的问题我感觉关键还是骑兵

赶紧谁写个同人弄个临高的布琼尼当当

---

liutom2 于 2015-8-19 07:37:49 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-19 02:05
>
> 会战侧翼和追击的问题我感觉关键还是骑兵
>
> 赶紧谁写个同人弄个临高的布琼尼当当

没那个必要，在中国南方步兵和少量骑兵就足够了

---

liutom2 于 2015-8-19 07:53:34 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-19 01:58
>
> 这个信息看见几次了，请教一下来源，可能我崇祯实录读的不细。
>
> 江西还有中国最大的铜矿，就是品位低点。 ...

崇祯年间中国无一年不饥荒，大概就是旱灾、风灾、蝗灾转着圈的来

---

Scat 于 2015-8-19 08:04:47 发表了：

> de9000 发表于 2015-8-18 23:48
>
> 这么容易？那客家人和广府人的械斗上万人械斗就忘记了？“天上雷公，地上海陆丰”就忘记了？
>
> 当年 TG 也 ...

红军剿完剩余村民还留在原地，我们如果哪个村反叛，就男人矿劳死，妇女流放，从此就抹掉了

---

Scat 于 2015-8-19 08:09:53 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-19 01:58
>
> 这个信息看见几次了，请教一下来源，可能我崇祯实录读的不细。
>
> 江西还有中国最大的铜矿，就是品位低点。 ...

德兴斑岩铜矿，还有钨矿，铅锡，钼，
钽铌，
和稀土，后面这些不知道怎么用呢

---

xp123567 于 2015-8-19 08:46:58 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-19 01:58
>
> 这个信息看见几次了，请教一下来源，可能我崇祯实录读的不细。
>
> 江西还有中国最大的铜矿，就是品位低点。 ...

江西好像还有钨矿吧，依稀记得当年 TG 在红军时期拿钨矿砂换军火来着。

---

Scat 于 2015-8-19 08:53:57 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-19 01:44
>
> 按《读史方舆纪要》转引
>
> 韶关能看住湘、赣这两路。静江这一路目前有共识要占钦州，也能堵住。福建山路 ...

陆路应该都不是什么大问题，就算明军走也带不了多少辎重，野战兵团现去拦截都来得及

---

Scat 于 2015-8-19 08:58:52 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-19 02:05
>
> 会战侧翼和追击的问题我感觉关键还是骑兵
>
> 赶紧谁写个同人弄个临高的布琼尼当当

暂时还编不了太大的骑兵集团，不过打通肇庆以后可以编骡马化步兵集群，可以从马帮手里收购驮马，再加上济州提供拉车马，保证步兵可以轻装行军，加一些侦查骑兵，一天走个四五十公里也赶上蒙古骑兵一半了，应该比八旗的普通步骑混合部队还快一点。

---

Scat 于 2015-8-19 08:59:28 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-19 08:46
>
> 江西好像还有钨矿吧，依稀记得当年 TG 在红军时期拿钨矿砂换军火来着。

最大的钨矿就是江西吧

---

jsbhjys2 于 2015-8-19 09:29:39 发表了：

改革或革命最忌首鼠两端，无论玩什么样的花样，元老院最终都是要从地主士绅手中抽取人力，物力用来搞工业化的。这种根本性的矛盾是不可调和的，在这种情况下还扭扭捏捏的放任对手继续掌握大量人力，物力资源简直是作死。要是担心自己无力完全控制局面，需要与地主士绅进行一定的妥协，更是蠢不可及。越是不能彻底控制局面的情况下，越是不能与对手妥协，越是要下狠手，彻底清楚一切隐患，否则你的任何妥协退让，只能鼓舞他们敌对的意愿，而不是换来希望的合作

---

eumenes 于 2015-8-19 09:47:31 发表了：

> jsbhjys2 发表于 2015-8-19 09:29
>
> 改革或革命最忌首鼠两端，无论玩什么样的花样，元老院最终都是要从地主士绅手中抽取人力，物力用来搞工业化 ...

髡人的目标不是工业化，更不是改革或者革命，而是掌握政权当人上人。

看头几次穿代会的决议就能看出来，从来没把什么社会改革工业化当作终极目标，摆明了说 500 废穿越有各种各样的目的，并未统一作什么纲领。唯一没有疑义的就是建立穿越者自己的政权维护穿越者的特权统治地位。

髡人进行的工业建设，不过是穿越众建立自身军事优势维持统治的一个工具罢了。

---

xp123567 于 2015-8-19 09:53:32 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 09:47
>
> 髡人的目标不是工业化，更不是改革或者革命，而是掌握政权当人上人。
>
> 看头几次穿代会的决议就能看出来 ...

+1，工业化是手段，不是目标。而且就算进行社会改造也是需要循序渐进的，那种不切实际，脱离自己实际能力的想法应该趁早扔了。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:25:20 发表了：

> 小鬼头 发表于 2015-8-18 21:55
>
> 有情报支持，有资金和装备空投，还能得到国外情报机构的帮助，你哪家溃军有这个待遇？？

哦，原来历朝历代剿之不灭的土匪山大王，布尔人也有情报资金支援。

当年红军是怎么靠游击流动作战反围剿的？

要吃的，进村抢。要人，进村裹挟几个。

座山雕有个先遣图就能当个什么司令，哪有那么多到处空投资金装备的。4V 有这实力也不用被打到小岛了。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:31:24 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 09:47
>
> 髡人的目标不是工业化，更不是改革或者革命，而是掌握政权当人上人。
>
> 看头几次穿代会的决议就能看出来 ...

要说的话，中国当年也不是为了工业化而工业化啊。要搞工业化是为了独立自强反侵略的需要。

向来没有人是为了一堆机器而工业化。

要说的话，500 狒反而才是极度需要跃进式工业化。要在有生之年实现 400 年的科技发展，呵呵。如果只是做人上人，占下海南台湾华南沿海就完了。这么多可供役使的劳力，资源产出，500 狒每人配几十个侍女从吃饭穿衣到干啥都不难。问题就是要做什么样的生活品质，是要做 17，8 世纪的上等人生活还是尽可能贴近 21 世纪的生活水准？

---

eumenes 于 2015-8-19 10:34:58 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-19 10:37 编辑_

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:31
>
> 要说的话，中国当年也不是为了工业化而工业化啊。要搞工业化是为了独立自强反侵略的需要。
>
> 向来没有人是 ...

新中国面对的是高度工业化的美国欧洲苏联，髡人面对的是明国满清和十七世纪的欧洲，对手技术水准差距大到威胁性低了无数个量级。

除了医疗水平，十九世纪人上人生活水准足够满足 500 废绝大部分人的期望了。

而要达到二\*\*\*纪的医疗水准，500 废就是不惜代价工业化在有生之年也是做不到的。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:37:22 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-8-19 10:48 编辑_

成天说地主民团散兵游勇面对伏波军不堪一击之前，最好先想一想占下广东之后，你伏波军的规模得扩编到多大，是每条村一个班还是每个县一个连。而且小说里以及现实里也早说过，把正规军投入治安战会对训练和士气构成严重影响，得不偿失。实际治安战最合适的还是地方武装。不管你吊不吊地主乡绅也好，占领区尽快组建掌握在元老院手中的地方武装是必须的。

关键就在于新组建的地方武装听不听你的指挥，如何保证指挥得动。军饷谁出？兵员哪里拉？基层的指挥人员哪里来？军饷如果都从中央下来，又是一个巨大的包袱。如果就地财税供养，怎么保证兵员不会因为拿谁的钱听谁的话而听了地主的话。兵员还好说，尽可能从佃户抽估计还能保证忠诚，但业务水平就难说了。基层指挥员，既然说了不要投入过多资源那就是也不会有多少从伏波军抽调的。那会不会变成地主子弟天下？从本朝立国过程看，地主小资子弟的可能性很高不说大半也会占很多。怎么保证忠诚？

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:40:34 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-8-19 10:42 编辑_

> eumenes 发表于 2015-8-19 10:34
>
> 新中国面对的是高度工业化的美国欧洲苏联，髡人面对的是明国满清和十七世纪的欧洲，对手技术水准差距大到 ...

那么没有工业的支持怎么恢复 20 世纪水准的医疗？你不可能专门只爬医疗技术一棵科技树。相应的生产研发材料技术跟不上都是白搭。

而且，即便是只是面对明国欧洲 17 世纪那样的技术，你技术差达不到压倒性，从生产力到军事装备拉开距离，很难做到摧古拉朽。

---

eumenes 于 2015-8-19 10:42:00 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:40
>
> 那么没有工业的支持怎么恢复 20 世纪水准的医疗？你不可能专门只爬医疗技术一棵科技树。相应的生产研发材料 ...

我的意思是根本不可能，所以根本别想了。

---

eumenes 于 2015-8-19 10:45:58 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:37
>
> 成天说地主民团散兵游勇面对伏波军不堪一击之前，最好先想一想占下广东之后，你伏波军的规模得扩编到多大， ...

髡人所作所为远没到红军土改的程度，地主没必要发疯的和你拼命。

你没收它们的土地分给贫民了么？他跟你拼命还要担心鸡飞蛋打的问题，土地革命战争的地主可没有这种顾虑，它们反正被剥夺的一无所有了。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 10:48:37 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:37
>
> 成天说地主民团散兵游勇面对伏波军不堪一击之前，最好先想一想占下广东之后，你伏波军的规模得扩编到多大， ...

地主民团吃饱了撑的跟髡贼作对

最多也就是十三村那样半民半匪性质的

髡贼剿匪地主老财只会举双手欢迎出人出力出带路党啊

髡贼又不曾减租减息、共产共妻、分田分地

连奖金国的搞法都没有学过

最多不过是丈丈田用用从龙之臣

昔日是大明与士绅共天下

来时是髡贼和商绅坐议院

髡贼是学了不少 TG 的套路没错

但是就底子看跟 TG 就是两码事

别总拿党史来生搬硬套行不行

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:50:40 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 10:45
>
> 髡人所作所为远没到红军土改的程度，地主没必要发疯的和你拼命。
>
> 你没收它们的土地分给贫民了么？他跟 ...

当然不会拼命，无非就是想尽办法削尖脑袋在新的乡镇权力架构里扩大影响罢了。至于会不会架空元老院的统治就不知道了。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:53:23 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-19 10:48
>
> 地主民团吃饱了撑的跟髡贼作对
>
> 最多也就是十三村那样半民半匪性质的
>
> 髡贼剿匪地主老财只会举双手欢迎出 ...

伏波军过后，元老院顶天派来几个干部，然后开个协商会议，大家分蛋糕。元老院既然不肯投入过多资源不肯大刀阔斧，元老院靠几个干部打算怎么保证新的权力划分中占据优势呢？等着被架空吧。不肯投入过多资源，那就是钱和人都不会大量投入。地主是傻子在协商会上乖乖跟你平分权利，不抓住机会抬高价，想尽办法把你架空才有鬼了。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 10:53:32 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:37
>
> 成天说地主民团散兵游勇面对伏波军不堪一击之前，最好先想一想占下广东之后，你伏波军的规模得扩编到多大， ...

有什么不能保证忠诚的？

髡贼是跟有产者利益一致还是跟泥腿子利益一致？

髡贼不是 TG

不会为解放劳苦大众抛头颅,洒热血的好伐

对归化民好那是培养干部和产业工人的需要

还以为是真的在搞社会主义？

---

eumenes 于 2015-8-19 10:56:11 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:50
>
> 当然不会拼命，无非就是想尽办法削尖脑袋在新的乡镇权力架构里扩大影响罢了。至于会不会架空元老院的统治 ...

有的事情没必要杞人忧天。

譬如工业化的问题——英国人既然能通过压榨印度实现英国本土的工业化，并且能和印度土著精英达成妥协，那么髡人通过压榨东亚大陆实现海南台湾珠三角长三角工业化，给元老阶级提供高水准生活质量没理由实现不了。

毕竟，髡人可是一开始就把自己定位成有一个东印度公司，把东亚东南亚大部分地方当作英属印度，把诸如海南台湾长三角珠三角当作英国本土来经营。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:57:53 发表了：

T G 当年干嘛要发动群众？干嘛要分地分财？还不就是靠几个干部加起来都不够掌握大部分农村资源的地主玩的吗？你八路再屌又怎么样？天天在村子里架着枪不成？不狠狠地打杀一番地主，怎么夺得了权？地主会乖乖跟你 55 分？没事别那么天真好不好？市场买菜还得狠狠地杀价还价呢。

伏波军既不能长时间留在村里，元老院又不肯投钱投人，派几个干部，那什么筹码跟原本还算被县官压住的乡绅谈？人家不乘机翻身大夺权才见鬼了。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 10:59:27 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-19 10:53
>
> 有什么不能保证忠诚的？
>
> 髡贼是跟有产者利益一致还是跟泥腿子利益一致？
>
> 髡贼不是 TG

就算你是搞资本主义，先天就是跟封建地主敌对的。现在大明的都是经营性地主了？

---

tgwtgw 于 2015-8-19 11:00:16 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:53
>
> 伏波军过后，元老院顶天派来几个干部，然后开个协商会议，大家分蛋糕。元老院既然不肯投入过多资源不肯大 ...

精华地带占着

武装力量垄断着

就是地方权力暂时给地主一点又有啥关系？

靠嘴炮什么时候能干过枪炮？

等到长三角、珠三角消化干净腾出手来

他们还能怎么蹦跶？

又不是一开始就硬桥硬马硬上弓的要剥夺他们的权力

下软刀子慢慢来

近代工业社会要收拾传统农业社会分分钟把它搞破产有没有

你看临高还有几个租佃地主？

顺应形势实现从封建地主转化为各种资本家的就是分一杯羹又能咋样

死抱传统不放的不用打他们慢慢也挤兑死了

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:01:00 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 10:56
>
> 有的事情没必要杞人忧天。
>
> 譬如工业化的问题——英国人既然能通过压榨印度实现英国本土的工业化，并且 ...

原来夺下广东又是当殖民地经营啊？

继续吧。

---

eumenes 于 2015-8-19 11:01:49 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:57
>
> T G 当年干嘛要发动群众？干嘛要分地分财？还不就是靠几个干部加起来都不够掌握大部分农村资源的地主玩的吗 ...

你不觉得自相矛盾么？

明国一个县衙就能压住的地主，髡人派几个干部反而压不住了。

一个县衙加上衙役执行力肯定没有髡人派驻的官吏和执法部队强。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:02:11 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-19 11:00
>
> 精华地带占着
>
> 武装力量垄断着
>
> 就是地方权力暂时给地主一点又有啥关系？

还是那句话，是要慢火烧还是跃进的选择。

---

eumenes 于 2015-8-19 11:03:06 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:01
>
> 原来夺下广东又是当殖民地经营啊？
>
> 继续吧。

你想怎样？

髡人说白了不就是一小撮征服者么？难不成是革命火种文明曙光不成？

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:05:14 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 11:01
>
> 你不觉得自相矛盾么？
>
> 明国一个县衙就能压住的地主，髡人派几个干部反而压不住了。

官归官，吏是已经跟本地的纠缠在一起好吧。

大萌的官要没有乡绅的支持也做不下去，不是很正常吗？反正只要纳粮完税就好。

现在是伏波军过境，就是新的权力架构构建时，正是乡绅趁机扩大权力的大好机会。

---

清河氏 于 2015-8-19 11:06:26 发表了：

哪国的地好消化？五百废要是连这点困难都怕，这书还有写的必要么？

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:06:40 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 11:03
>
> 你想怎样？
>
> 髡人说白了不就是一小撮征服者么？难不成是革命火种文明曙光不成？

如果只满足新一轮征服也无所谓。

如果要加快速度发展大力发展生产力去多爬科技树就明显不够了。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 11:07:29 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:59
>
> 就算你是搞资本主义，先天就是跟封建地主敌对的。现在大明的都是经营性地主了？

又不是要全面合作该打一样不会手软

问题是地主他也不是团结一致一条心跟髡贼干啊！

就算有几个死硬的要跟髡贼对着

从苟家庄到三良市

髡贼虚过谁？

又有哪些地方的地主团结起来给髡贼来个三元里的？

唯一一回组团剿髡贼还是髡贼刚登陆临高

当地地主对髡贼完全不了解的时候

问题是两广经营了这么久

地主到时候能有几个还把髡贼当成工农红军的？

就是当年解放区搞土改之后

上赶着当从龙之臣的地主崽子也不比泥腿子少哪去吧

---

eumenes 于 2015-8-19 11:08:32 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:05
>
> 官归官，吏是已经跟本地的纠缠在一起好吧。
>
> 大萌的官要没有乡绅的支持也做不下去，不是很正常吗？反正只 ...

这有啥，学五代军政府打压地方豪强那套做法不就行了么。

我髡反正自诩是大宋后裔，大宋又是五代余孽。

---

eumenes 于 2015-8-19 11:09:37 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:06
>
> 如果只满足新一轮征服也无所谓。
>
> 如果要加快速度发展大力发展生产力去多爬科技树就明显不够了。

有啥不够，难到英国没通过压榨印度实现本土工业化？

东亚大陆的资财不比印度少，长三角珠三角海南台湾加起来也不比英国本土潜力少。

---

xp123567 于 2015-8-19 11:11:35 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-19 11:00
>
> 精华地带占着
>
> 武装力量垄断着
>
> 就是地方权力暂时给地主一点又有啥关系？

+1，第一阶段先把局面打开，稳定住，建立起事实上的统治，把人、财、物控制住。这个过程中对地主老财可以采用杯柔政策，别逼着太紧，有冒头挑事的当然也不要手软，三光政策伺候。等狒狒们站稳脚根后，有枪杆子做后盾，用经济手段就能玩死那帮地主老财了。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 11:11:39 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:06
>
> 如果只满足新一轮征服也无所谓。
>
> 如果要加快速度发展大力发展生产力去多爬科技树就明显不够了。

别总拿新中国的标准要求髡贼好不好

人家能达到工业革命时代英国的水准就已经天下无敌了

这也用不着非得征服全国

髡贼现在最大的短板不是控制区面积

而是人力和市场

这两点学 TG 搞土改不是最优解

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:12:09 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 11:09
>
> 有啥不够，难到英国没通过压榨印度实现本土工业化？
>
> 东亚大陆的资财不比印度少，长三角珠三角海南台湾 ...

大英帝国做了世界殖民帝国好多年好吧，花了近百年时间的积累。

---

xp123567 于 2015-8-19 11:12:51 发表了：

> 清河氏 发表于 2015-8-19 11:06
>
> 哪国的地好消化？五百废要是连这点困难都怕，这书还有写的必要么？

不是怕困难，而是要正视困难，关键是有些人总把事情想得太简单。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 11:16:39 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:12
>
> 大英帝国做了世界殖民帝国好多年好吧，花了近百年时间的积累。

髡贼有欧洲列强跟他对抗吗？英国不想打别人也要打他

髡贼的科技水平基本碾压全世界

英国没有

髡贼至少目前是围着家门口东亚、东南亚转悠

大英帝国是满世界跑

这效率就差好多啊

---

eumenes 于 2015-8-19 11:17:43 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:12
>
> 大英帝国做了世界殖民帝国好多年好吧，花了近百年时间的积累。

反正髡人工业化也好技术升级也好外部压力远没有英国大，只要满足元老阶级生活质量要求就行。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:19:40 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-19 11:16
>
> 髡贼有欧洲列强跟他对抗吗？英国不想打别人也要打他
>
> 髡贼的科技水平基本碾压全世界

结果就是元老院很多贸易要靠别人二道贩子，部分战略资源还没有。

咋不说世界帝国同时可以吸收全世界的资源呢。

---

eumenes 于 2015-8-19 11:23:05 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-19 11:24 编辑_

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:19
>
> 结果就是元老院很多贸易要靠别人二道贩子，部分战略资源还没有。
>
> 咋不说世界帝国同时可以吸收全世界的资 ...

髡人实力不足的主要原因是本钱太少——偏安海南这个各种方面来说都资源匮乏的小岛。

所以更要快速打出去控制广东，哪怕为此要和广东地方精英妥协也在所不惜——毕竟你吃到嘴的总比窝在海南舔脚丫子的时候多不是么？

说到底，英国扩张全世界的时候他自家还要和苏格兰爱尔兰的地主分权呢。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 11:23:48 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:19
>
> 结果就是元老院很多贸易要靠别人二道贩子，部分战略资源还没有。
>
> 咋不说世界帝国同时可以吸收全世界的资 ...

那也不可能一口吃个胖子啊

就算英国的殖民地

一样要依靠封建王公、部落酋长和地主给他打下手的

也没有说都扫荡干净了啥都自己来

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:25:47 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-19 11:23
>
> 那也不可能一口吃个胖子啊
>
> 就算英国的殖民地
>
> 一样要依靠封建王公、部落酋长和地主给他打下手的

本来就不是我拿英国出来比的。

你们不想把广东当本土经营，当殖民地，我就说这殖民地也太小了。

---

eumenes 于 2015-8-19 11:28:21 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-19 11:30 编辑_

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:25
>
> 本来就不是我拿英国出来比的。
>
> 你们不想把广东当本土经营，当殖民地，我就说这殖民地也太小了。

小么？

比英国最早在印度只有个带围墙的商馆大多了。

也比英格兰第一个殖民地——爱尔兰——大得多富庶得多。

广东之于髡人，犹如 1066 年的英格兰之于诺曼人。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:30:48 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 11:28
>
> 小么？
>
> 比英国最早在印度只有个带围墙的商馆大多了。

还是那句话，这种模式得多长时间。

要这么说的话，博铺也很大啊，干脆窝回博铺结了。其他地方恢复经贸联系算。

---

eumenes 于 2015-8-19 11:32:23 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-8-19 11:33 编辑_

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:30
>
> 还是那句话，这种模式得多长时间。
>
> 要这么说的话，博铺也很大啊，干脆窝回博铺结了。其他地方恢复经贸联 ...

往前走一步和往后退一步的区别大不大？

你这活脱脱从左倾冒险主义的极端跳到右倾投降主义的极端。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 11:32:53 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:25
>
> 本来就不是我拿英国出来比的。
>
> 你们不想把广东当本土经营，当殖民地，我就说这殖民地也太小了。

暂时当殖民地经营又有何不可

反正大明朝这么多年管理地方的力度怕是还不如髡贼的殖民地呢

日后倒出手来再进行社会改造省心省力省资源

还真能一直当殖民地了？

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:33:44 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 11:32
>
> 往前走一步和往后退一步的区别大不大？

越扯越远，不想说了。

---

TSHT2011 于 2015-8-19 11:34:08 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-8-19 11:32
>
> 暂时当殖民地经营又有何不可
>
> 反正大明朝这么多年管理地方的力度怕是还不如髡贼的殖民地呢
>
> 日后倒出手来 ...

继续吧，不参与。

---

tgwtgw 于 2015-8-19 11:41:11 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 11:30
>
> 还是那句话，这种模式得多长时间。
>
> 要这么说的话，博铺也很大啊，干脆窝回博铺结了。其他地方恢复经贸联 ...

问题是髡贼能提供的人力物力就这么多

到处铺摊子搞社会改造结果就是到处搞不成

反过来更耽误时间不说

赶上个傻 X 元老真陷进治安战泥坑可能性不小

再说髡贼对外扩张要干啥？

不就是为搞人力物力资源发展自个工业水平工业规模为建立澳宋帝国打下基础吗

这需要连穷山恶水山沟沟都着急麻慌的一口吞吗？

把中国沿海的几个精华地带实际控制住进行社会改造和工业建设

其他地区只求名义占领别闹啥幺蛾子成天打治安战能够购买工业品提供人力物力资源

这不就够了吗！

至于全国上下一盘棋

中国变成世界霸主、一超没强

髡贼的加速齿轮这么快！？

---

Scat 于 2015-8-19 12:04:54 发表了：

也不算殖民地，大体就是过渡时期总路线。避免无效消耗，逐步强化统治增加收益。

---

季退思 于 2015-8-19 15:49:41 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:57
>
> T G 当年干嘛要发动群众？干嘛要分地分财？还不就是靠几个干部加起来都不够掌握大部分农村资源的地主玩的吗 ...

翻身大夺权？ 明个儿就大军开过来吧刺头屠了呗

不能长时间留在村里&nbsp;&nbsp;等于完全消失禁用了？ 不能一个县一个县的讨伐刺头讨一圈？

---

TSHT2011 于 2015-8-19 16:19:34 发表了：

> 季退思 发表于 2015-8-19 15:49
>
> 翻身大夺权？ 明个儿就大军开过来吧刺头屠了呗
>
> 不能长时间留在村里&nbsp;&nbsp;等于完全消失禁用了？ 不能一个县 ...

夺权架空而已，又不是扯旗造反。就凭那些粗制滥造出来的干部他要么没有第一时间意识到问题，要么就时常反应过度把镇压扩大化。

---

季退思 于 2015-8-19 16:25:38 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 16:19
>
> 夺权架空而已，又不是扯旗造反。就凭那些粗制滥造出来的干部他要么没有第一时间意识到问题，要么就时常反 ...

那又怎么样了呢&nbsp;&nbsp;

这又不是单穿

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:28:14 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-8-19 10:31
>
> 要说的话，中国当年也不是为了工业化而工业化啊。要搞工业化是为了独立自强反侵略的需要。
>
> 向来没有人是 ...

有生之年发展 400 年本来就是违反唯物主义的事情，根本做不到

元老院搞扩张的手段使工业化，目的是维系 500 人的贵族共和政体避免出凯撒（虽然我看免不了）

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:55:15 发表了：

会觉得消化难，这是由于一开始把目标定的太高

先左倾盲动主义，发现困难之后转化为右倾投降主义，这是很典型的一种机会主义的思想路线。

要正确理解元老院力量的优越性，和大明反动政府统治的虚弱性，从战略上藐视敌人；

又要清醒认识元老院现在面临的人力、粮食等资源的稀缺，和中国大陆体量的庞大，从战术上重视攻略行动的种种条件制约。

不要一开始就想着翻天覆地，全面改造社会；先占领农业区、交通要点，采取传统方式抽取兵员、粮食供给，逐步发展壮大自己，以控制区的大片农田为核心，逐步把新的生产关系推进下去。

由于元老院在技术和军事动员力上的绝对优势，没有任何敌对势力能正面挑战元老院的权威，一些敌人搞破坏、恐怖袭击等小动作是在所难免的，只要严加防范，不使其伤害到核心利益就好了；至于盘根错节的地方势力，能武力解决的，就直接解决，不能解决的，晾在一边，发展自身力量，有朝一日自然可以解决，实在不必要前怕狼、后怕虎，自缚手脚。

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 17:04:04 发表了：

> eumenes 发表于 2015-8-19 11:32
>
> 往前走一步和往后退一步的区别大不大？
>
> 你这活脱脱从左倾冒险主义的极端跳到右倾投降主义的极端。

同步了，我在后头总结了，他们这都是机会主义，一会冒进、一会投降，就是不肯正视自己的力量，评估可能的困难，说白了还是等靠要思想

---

xp123567 于 2015-8-19 17:22:14 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 16:55
>
> 会觉得消化难，这是由于一开始把目标定的太高
>
> 先左倾盲动主义，发现困难之后转化为右倾投降主义，这是很 ...

别上来就扣帽子啊，所谓消化难，是让大家正视困难，不要有速胜思想，尤其是那些上来就要全面的土改的同志更要冷静一下。

---

Scat 于 2015-8-19 17:38:15 发表了：

其实主要困难是土豪劣绅会拉拢腐蚀基层干部

用不了多久就得三反五反伺候

中层干部也会结成利益集团

五七干校四清也得备着

---

东门吹雨 于 2015-8-19 17:43:44 发表了：

东方元老总结的很明确了。

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 18:37:51 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-19 17:22
>
> 别上来就扣帽子啊，所谓消化难，是让大家正视困难，不要有速胜思想，尤其是那些上来就要全面的土改的同志 ...

这点我是认同的，一上来全面土改那就是左倾

---

xp123567 于 2015-8-19 20:05:01 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 17:38
>
> 其实主要困难是土豪劣绅会拉拢腐蚀基层干部
>
> 用不了多久就得三反五反伺候

那就得靠契卡和政保局的十人团了。

---

Gressxp 于 2015-8-20 15:43:20 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-19 01:58
>
> 这个信息看见几次了，请教一下来源，可能我崇祯实录读的不细。
>
> 江西还有中国最大的铜矿，就是品位低点。 ...

占了江西 那 500 宅就爽了 大铜矿 大煤矿 大钨矿 大银矿 各种大型稀土矿 大蛇纹石矿&nbsp;&nbsp;大富钾盐井 钾长石头 样样是临高需要的&nbsp;&nbsp;还有金矿 铁矿 鈾矿&nbsp;&nbsp;而且很多矿都是可以直接露天开采的&nbsp;&nbsp;东南亚奴隶使劲拉来挖吧&nbsp; &nbsp;~~~~

=====

江西为环西太平洋成矿带的组成部分。区内地层出露齐全，岩浆活动频繁，地质构造复杂，成矿条件优越，矿产资源丰富。是我国主要的有色、稀有、稀土矿产基地之一，也是我国矿产资源配套程度较高的省份之一。

在目前已知的 150 多种矿产中，江西已发现各类固体矿产资源 l40 多种，其中探明工业储量的 89 种；矿产地 700 余处,其中大型矿床 80 余处，中型矿床 100 余处。

在探明的 89 种矿产储量中，江西居全国前五位的矿藏有 33 种。其中,居第一位的有铜、钨、钽、铯、铊、钪、金、银、铀、钍、伴生硫、溶剂白云岩等，居第二位的有稀土、硒、碲、铷、锂等，居第三位的有磷钇矿、铋、铍、岩盐、蛇纹岩等，居第四位的有钼、铌、萤石等，居第五位的有锡、锆、玻璃用白云岩等。

---

将邪 于 2015-8-20 17:17:08 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 18:37
>
> 这点我是认同的，一上来全面土改那就是左倾

先搞减租减息好了，这样地主的反抗会小很多，而且临高众也可以借此收取农民的民心，建立威信。在临高不就是这么干的嘛。

---
